monster hunter 武器一問

小弟MH新手，自己剛打完下位，用過大劍，太刀，充能斧同弓。大劍，太刀同充能斧攻擊力顯示500+ 打中一下通常都扣10-20血，相反弓攻擊力雖然顯示百幾，但蓄力一次射三枝箭每枝扣10-20血, 攻擊力已經高近武器三倍，另外龍之箭扣得仲多。近武器要就位打同追住D怪打，相反弓就幾時都射得，儲力時有得走位。依家睇落近武器真係比弓弱好多，事實係咪咁？

你要睇埋其他派生技，
大劍真蓄氣？太刀兜割？充能斧超解？
不過不可否認弓今集係勁

連技同配裝都未計

你玩上去會發現配唔同裝 其他武器唔會差過弓

因為每把武器嘅攻擊力係計咗倍率 愈大把倍率會愈高
最後個傷害係要除返個倍率

因為武器顯示既攻擊力係流既，要除返武器倍率先係實際數值
大剣 4.8
太刀 3.3
片手剣、双剣 1.4
ハンマー 5.2
狩猟笛 4.2
ランス、ガンランス 2.3
スラッシュアックス 3.5
チャージアックス 3.6
操虫棍 3.1
ライトボウガン 1.3
ヘビィボウガン 1.5
弓 1.2

同埋傷害係要睇部位嘅肉質
同埋該部位係怕 斬/打擊/射

乜都假 最緊要揀樣自己鐘意又用得順手嘅武器